【那年今日丨時光匆匆，讀讀朱自清】

【那年今日丨時光匆匆，讀讀朱自清】①洗手時，日子從水盆里過去；吃飯時，日子從飯碗里過去；默默時，便從凝然的雙眼前過去；②踮著腳，伸著頸，只知道「等待」的人，他們事事都等待明天去做，今天卻專作為等待之用；自然，到了明天，又須等待明天的明天了。1948年的今天，朱自清逝世。閱讀，惜時！

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10